<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lightstone on Serm's blog</title><link>https://blog.sermtape.com/tags/lightstone/</link><description>Recent content in lightstone on Serm's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 07 May 2017 20:32:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sermtape.com/tags/lightstone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ข้อมูลผู้เล่นแบบย่อในโปรเจค lightstone</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-5/</link><pubDate>Sun, 07 May 2017 20:32:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-5/</guid><description>ข้อมูลตัวละครแบบย่อในโปรเจค LightStone ผ่านมาจากวันหยุดแรงงาน สัปดาห์นี้ก็ได้วันหยุดอีกวันก็คือวันฉัตรมงคล ถึงแม้เค้าจะยกเลิกกันไปแล้ว แต่บริษัทเราเห็นใจพนักงานที่เล่นลายาวกันไปแล้วเลยไม่ยกเลิก ไปหักวันหยุดอื่นเอา ทำให้เราได้มีเวลาทำโปรเจค LightStone ต่ออีกหน่อย
เนื่องจากว่าวันศุกร์หมดไปกับเกม วันเสาร์หมดไปกับวันเกิดพี่ชาย เหลือวันเดียว เลยหาอะไรเล็กๆจุ๋มๆจิ๋มๆจากที่ออกแบบไว้ในกระดาษมาดู ส่วนที่น่าจะทำได้ไม่ยากก็น่าจะเป็นส่วนหัว ที่บอกข้อมูลตัวละครผู้เล่นแบบย่อๆ ว่าชื่ออะไร เป้าหมายคืออะไร มีรูปหนึ่งรูป แล้วก็เลเวลกับค่าประสบการณ์ ทำไปสักพักก็ติดเรื่องจะให้ Element มันชิดซ้ายกับชิดกว่าพร้อมกัน เหมือนจะจำได้ลางๆว่า float left right อะไรสักอย่าง ความพลาดก็คือ เราดันไปใช้ตัวนี้ display: float แล้วก็เลยไม่เวิร์ค เราก็พยายามเล่นท่าแปลกๆอีกสองสามท่า แล้วรู้สึกว่าไม่เวิค สุดท้ายเปิดกูเกิ้ล เราก็ได้เฉลยมาว่ามันคือ float: right แล้วปาฏิหาริย์ก็บังเกิด ทุกอย่างดูดีขึ้นมาทันที รูปเราตัดสินใจใช้เป็นไอคอนของอาชีพนั้นๆ ใส่ชื่อและอาชีพในฝันลงไป ปิดท้ายด้วยเลเวลด้านขวา ส่วนด้านล่างเป็นแถบค่าประสบการณ์ ลองดูหลายๆสีแล้ว สีนี้ดูเหมาะสมที่สุดในสายตาเรา ก็เลยจัดการคอมมิท และปิดงานในวันหยุดยาวของช่วงนี้ไป</description></item><item><title>ความคืบหน้าจากวันหยุดแรงงาน</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-4/</link><pubDate>Wed, 03 May 2017 20:32:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-4/</guid><description>ความคืบหน้าจากวันหยุดแรงงาน จากที่เคยเล่าไอเดียทำเกมสำหรับแนะแนวการศึกษาสำหรับนักเรียนไปแล้ว พอจะได้คำแนะนำจากเพื่อนๆ จากคุณหมอมาบ้าง ก็คิดว่าน่าจะลองทำโปรโตไทป์ง่ายๆดู ว่าจะออกมาประมาณไหน จะได้เห็นภาพมากขึ้น ซึ่งวันแรงงานนี้ก็เป็นช่วงหยุดยาวสามวันพอดี (ถึงจะหายไปวันนึงเพราะไปทำบัตรเอทีเอ็มก็เถอะ) เราก็เลยได้มีโอกาสลุยทำบางส่วนก่อน ที่ทำเสร็จไปก็คือ QuestView ที่จะเอาไว้แสดงว่า เราควรทำอะไรบ้าง มีบอกคะแนนและรายละเอียด ต่างๆว่าหัวข้อนี้จะเป็นทำได้อย่างไร เป็นสเต็ปๆไป หนึ่ง สอง สาม แล้วทีนี้ พอทำเสร็จ ก็จะมีให้กด Done พร้อมบันทึกว่ารู้สึกว่า ชอบไม่ชอบเพื่อใช้พิจารณาเส้นทางชีวิตตัวเองต่อไป
ส่วนข้อมูลที่จะนำมาใช้แสดงในส่วนนี้ คิดว่าจะทำแยกเป็นอีกตัวหนึ่ง น่าจะให้ผู้ใช้งานมาสร้างเควสและคอยโหวตกันเอง ส่วนเควสไหนจะผ่านไม่ผ่านก็ยังต้องคิดๆดูก่อนว่าสามารถทำอย่างไรได้บ้าง ไอเดียนึงก็คือเป็นอาจารย์มหาวิทยาลัย เป็นคนยืนยันเควสเข้าระบบ ก็ดูจะลำบากพวกเค้าเกินไป แต่ถ้าเป็นเควสจากชุมชนล้วนๆผมก็คิดว่าน่าจะควบคุมลำบาก ใครที่ผ่านไปมาอยากจะเสนอไอเดียก็ยินดีรับฟังครับ
หน้าตาสุดท้ายก็ออกมาประมาณนี้ ผมคิดว่า Semantic UI ก็ดูหรูหราดีนะ</description></item><item><title>แอพตามฝัน</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-1/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2017 21:00:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-1/</guid><description>แอพตามฝัน หลังจากส่งงานให้ M Pictures ไป อะไรๆก็ดูเงียบเหงาไปหมด เหมือนจะได้ดีลใหม่แต่ก็โดนเท สงสัยเราคิดแพงไป แต่ถ้าจะให้ทำถูกกว่านี้ก็กลัวจะขาดทุน พอว่างหัวสมองก็คิดเรื่อยเปื่อย อยากทำอะไรเจ๋งๆให้เป็นตำนานดูสักครั้ง ไฟที่ได้จากการคุยกับคนเฝ้าบูท Social giver ในงาน startup ยังไม่ได้ดับไป เราก็เลยไปเปิดดูสมุดไอเดียว่า เราเคยอยากจะทำอะไรบ้าง แล้วอะไรที่มันพอจะเป็น Social enterprise ได้ ก็ค้นพบโปรเจคที่มีชื่อชั่วคราวว่า Gamify learning platform
ในไอเดียแรกที่จดไว้ก็คือ เป็นคล้ายๆกับ canvas.io หรือว่า google classroom แต่สิ่งที่แตกต่างคือ ผสมความเป็นเกมลงไป เช่น วิชาเป็นดันเจี้ยน การบ้านเป็นมอนสเตอร์ ข้อสอบเป็นบอส เควสตี้คืองานกลุ่ม ฟังดูดีมาก เลยหาข้อมูลเพิ่มเติม คนแรกที่จะคุยได้ก็คือ ไอ้เมฆ กษิดิษ คนนี้เคยหน้ากันมาตั้งแต่ประถม ไม่เคยคุยกันมันเป็นหัวหน้าห้องข้างๆ มต้นก็ย้ายมาที่เดียวกันแต่คนละห้องอยู่ดี มาได้อยู่ห้องเดียวกันตอนมปลายนี้เอง ที่บ้านมันเปิดโรงเรียนอยู่และตัวมันเองก็ทำงานด้านนี้ด้วย คิดว่ามันน่าจะมีข้อมูลที่อินไซด์พอสมควรเลยทีเดียว นัดไปสองสามครั้ง กว่าจะได้คุยสุดท้ายได้เป็นเฟสบุคคอลซะงั้น
หลังจากที่คุยกัน พบว่าโรงเรียนพวกนี้ เค้าจะมีระบบหลังบ้านให้ครูใช้งานอยู่แล้ว การที่เราจะเอาระบบอะไรพวกนี้ไปเพิ่มเนี่ย มันก็จะไปเป็นการเพิ่มภาระให้ครู ซึ่งแน่นอนว่าไม่มีครูคนไหนเอาด้วยแน่นอน แค่สอนกับทำเอกสารก็ยุ่งพอตัวแล้ว เลยเบนเข็มไปว่า ทำอะไรที่ไม่ต้องให้ครูใช้งาน เมฆก็เสนอมาว่า อาจจะเป็นเกมหน้าที่พลเมืองแบบของเกาหลีก็ได้ หรือว่าจะเป็นสื่อการสอนเป็นรายวิชาให้โรงเรียนห่างไกลไป ซึ่งเราคิดว่าตรงนี้มันสเกลลำบาก แค่เนื้อหาแต่ละบทแต่ละวิชาก็ยังต้องมีเกมดีไซน์ที่แตกต่างกันออกไปอีก
สรุปจึงได้ออกมาว่าเป็น แอพสำหรับช่วยนักเรียนแนะแนวว่า อยากเป็นอะไร อยากทำอะไร ควรจะต้องศึกษาอะไรบ้าง อะไรคือสิ่งสำคัญอะไรไม่สำคัญ เป็นเกมแนะแนวที่เน้นเป้าหมายไปที่เด็กมต้น ไอ้เมฆก็แนะนำเรามาว่าลองไปดูเรื่องเกี่ยวกับจิตวิทยาวัยรุ่นสักหน่อย การทำแบบสอบถามหาอาชีพที่เหมาะสมอะไรแนวๆนี้ ก็จบการปรึกษาไปที่ว่า เราจะทำเกมแนะแนวการศึกษา</description></item></channel></rss>