<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>education on Serm's blog</title><link>https://blog.sermtape.com/tags/education/</link><description>Recent content in education on Serm's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 05 Nov 2021 00:15:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sermtape.com/tags/education/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ฝึกงาน/จบใหม่ โปรแกรมเมอร์สัมภาษณ์อะไรกัน</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/coding-interview-entry/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:15:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/coding-interview-entry/</guid><description>ช่วงนี้ได้สัมภาษณ์บ่อยๆ พอดีว่าพักหลังๆ มานี้ เริ่มโดนไล่ไปช่วยสัมภาษณ์งาน ก็เลยได้มีโอกาสถามคนอื่นๆ ว่าเวลาเค้าสัมภาษณ์นี้ มองหาอะไรในตัวแคนดิเดทกัน ขอพูดถึงระดับเด็กจบใหม่กับเด็กฝึกงานก่อน ถ้ามีโอกาสได้สัมภาษณ์ซีเหนี่ยจะเอามาเล่าเพิ่มเติมวันหลังนะครับ ในส่วนนี้ผมจะเล่าถึงเฉพาะส่วนของ technical interview เท่านั้น เนื่องจากตัวผมเองสัมภาษณ์แค่รอบ coding เลยศึกษามาแค่นี้ 5555 ขั้นตอนการเตรียม resume หรือว่าการเขียน cover letter ก็คือไม่รู้อะไรเลย ปกติพวกนี้เป็นกระบวนการของทาง HR เค้า เราไม่ก้าวก่าย
ความสามารถในการเรีนยรู้ เริ่มจากเด็กฝึกงาน คำตอบส่วนใหญที่ได้ก็คือ เค้าจะดูว่าคนๆนี้ มีความสามารถในการเรียนรู้แค่ไหน เนื่องจากว่าเค้าต้องการคนที่มาช่วยงานง่ายๆที่ไม่มีเวลามาทำกัน และเด็กฝึกงานจะอยู่กันไม่นาน แค่สองหรือสามเดือน เพื่อให้ได้ผลลัพธ์จึงต้องเป็นคนที่เรียนรู้เร็วพอสมควร ไม่งั้นทำไม่เสร็จ ครึ่งๆกลางๆ กลายเป็นว่าที่ลงทุนไปกับน้องฝึกงานก็ไม่ได้ใช้อีก สิ่งที่ใช้วัดเรื่องนี้ก็คือ คุณเคยทำงานที่ไม่ใช่การบ้านหรือโปรเจคหรือไม่ เพราะการจะทำอะไรพวกนี้ได้ 75% เป็นความรู้ที่ไม่ได้มีอยู่ในห้องเรียน ศึกษาเอาเองทั้งนั้น ถ้าทำออกมาแล้วมีผลงานที่ใช้ได้ ก็คือการันตีได้ระดับหนึ่งแล้วว่าคุณมีปัญญาเรียนรู้ด้วยตัวเองในระดับหนึ่ง ไม่ต้องมานั่งประกบคอยบอกคอยสอน ทุกคนไม่ว่างมาช่วยตลอดเวลา
เชาว์ในการแ้กปัญหา พวกนี้จะเรียกว่าเซนส์ของโปรแกรเมอร์ก็ได้ ปัญหาหนึ่งปัญหามีวิธีแก้หลากหลาย การที่มีเชาว์ที่ดีหมายถึงสามารถคิดล่วงหน้าได้ ว่าโซลูชั่นของเราที่เอามาใช้ อาจจะติดปัญหาตรงไหนบ้างหรือเปล่า ป้องกันแก้ไขยังไงดี พวกนี้จะทดสอบได้จากการเลือกวิธีที่จะใช้แก้โจทย์ที่ให้ไป สำหรับน้องๆขั้นเริ่มต้น เราเองก็ไม่ได้คาดหวังว่าจะตอบถูกทั้งหมดในทีแรก อาจจะเริ่มจากวิธีบ้านๆ ถึกๆ ก่อนก็ได้ เพื่อใช้แก้ปัญหา แล้วดูว่าเวลาที่ให้ตัวอย่างอินพุทอย่างอื่นไป วิธีของเราจะยังใช้ได้อยู่หรือเปล่า ถ้าใช้ไม่ได้ ไอเดียใหม่คืออะไร หรือว่าการให้คำใบ้ไป จะนึกคำตอบออกมาถูกทางหรือเปล่าแค่นั้น</description></item><item><title>เราเรียนเขียนโค้ดไปทำไม</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/why-programming/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 14:22:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/why-programming/</guid><description>เมื่อเพื่อนอยากทำแอพการศึกษา เมื่อคืนก่อนเพื่อนสมัยมัธยมคนหนึ่งก็ติดต่อมาปรึกษา อยากทำโซเชียลมีเดียเพื่อการแนะแนวการศึกษา ฟังแล้วก็มีความคล้ายกับโปรเจค Lightstone ที่เราเคยคิดจะทำเมื่อนานมาแล้ว(เทแล้ว) ก็บอกไปว่าตอนนี้คืองานล้นมือมาก แต่เราสามารถสร้าง community ไปก่อนพลางๆ ได้ แล้วเมื่อแพลทฟอร์มเราพร้อม การจะย้ายคนเข้ามาเพื่อความสะดวกในการถาม-ตอบ หรือการค้นหาอาจจะเป็นหนทางที่ดีกว่า นายเพื่อนคนนี้จึงเริ่มทำการรวบรวมข้อมูลของสาขาวิชาต่างๆ จึงเกิดคำถามกับผมว่า เราเรียนเขียนโค้ดไปทำไม ถ้ามีน้องๆมาขอคำปรึกษาหรือแรงบันดาลใจ จะตอบเค้าไปว่าอย่างไร ตอนนั้นเราก็ตอบไปสั้นๆ แต่ก็คิดได้ว่า มาเขียนยาวๆแบบมีรายละเอียดไว้ตรงนี้ดีกว่า
เรียนเขียนโค้ดไปทำไม ตอบแบบสั้นๆเลยก็คือ รวยครับ เนื้อหอมสุดๆ แต่ถ้าพูดถึงว่าคนที่ไม่ได้อยากเป็นโปรแกรมเมอร์ หรือเรียนแล้วไม่เข้าใจ ก็จะคิดแค่ว่าไม่เเห็นจำเป้นเลย แต่ว่าการเข้าใจวิธีคิดแบบคอมพิวเตอร์ต่างหาก คือใจความสำคัญของวิชานี้ คอมพิวเตอร์ไม่มีหัวใจ ไม่มีอารมณ์ใดๆ คุณสั่งมันทำงานยังไงมันก็ทำงานได้อย่างนั้น ถ้ามันจะไม่ดีก็อยู่ที่คนสั่งล้วนๆครับ ซึ่งถ้าหากคุณเข้าใจมันแล้ว คุณจะใช้งานมันได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้น ส่วนตัวผมคิดว่าในอนาคตอันใกล้นี้ ความสามารถการเขียนโค้ดก็จะเป็นสิ่งที่ทุกคนรู้และทำได้โดยพื้นฐาน เหมือนกับการใช้เตาอบไมโครเวฟหรือการใช้หม้อหุงข้าว ส่งผลให้แอพพลิเคชันต่างๆสามารถรับอินพุทหลากหลายได้มากขึ้น ซึ่งเราที่เข้าใจสิ่งนี้ก็จะไม่ตกยุคและสามารถใช้เครื่องมือใหม่ๆเหล่านั้นทุ่นแรงได้มหาศาล
หัวใจของการคิดแบบคอมพิวเตอร์ สิ่งที่เราควรจะได้จากวิชานี้ก็คือ การคิดอย่างเป็นระบบลำดับขั้นตอน เพื่อใช้สิ่งที่มีอยู่แล้วมาประกอบกันให้ทำงานได้อย่างที่เราต้องการ ยกตัวอย่างเช่น ทำ A ก่อนจึงจะได้ X ที่พร้อมจะเอาไปใส่ B จากนั้นทำอีก Y รอบ จนกว่าจะได้ C เป็นต้น
การทำงานตามลำดับ การตัดสินใจจากเงื่อนไข การทำซ้ำ เพียงแค่เราคิดล่วงหน้า และวางแผนได้ ก็ถือว่าเราประสบความสำเร็จกับการเรียนวิชานี้แล้ว โรงเรียนหรือครูเองก็ควรจะใช้สิ่งนี้ในการตัดสินเกรดเหมือนกัน ส่วนคำสั่งโปรแกรมอะไรพวกนั้น ผมคิดว่ามันเป็นวิธีที่จะสื่อสารให้เราเข้าใจเรื่องพวกนี้จากการลงมือทำได้ดีที่สุดแล้ว
เมื่อความสามารถของมนุษย์มากขึ้น อินเตอร์เฟสก็ลดลง ผมจะยกตัวอย่างการพัฒนาที่ผ่านมา ของสาขาวิชาชีพต่างๆ เพื่อให้เห็นภาพมากขึ้น ซึ่งส่วนใหญ่คือการ preset กระบวนการใดๆไว้ เพื่อใช้ภายหลังแบบง่ายๆ มีเซนเซอร์ตรวจสอบเงื่อนไข และทำซ้ำจนเกิดผลลัพธ์ที่ต้องการ</description></item><item><title>ข้อมูลผู้เล่นแบบย่อในโปรเจค lightstone</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-5/</link><pubDate>Sun, 07 May 2017 20:32:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-5/</guid><description>ข้อมูลตัวละครแบบย่อในโปรเจค LightStone ผ่านมาจากวันหยุดแรงงาน สัปดาห์นี้ก็ได้วันหยุดอีกวันก็คือวันฉัตรมงคล ถึงแม้เค้าจะยกเลิกกันไปแล้ว แต่บริษัทเราเห็นใจพนักงานที่เล่นลายาวกันไปแล้วเลยไม่ยกเลิก ไปหักวันหยุดอื่นเอา ทำให้เราได้มีเวลาทำโปรเจค LightStone ต่ออีกหน่อย
เนื่องจากว่าวันศุกร์หมดไปกับเกม วันเสาร์หมดไปกับวันเกิดพี่ชาย เหลือวันเดียว เลยหาอะไรเล็กๆจุ๋มๆจิ๋มๆจากที่ออกแบบไว้ในกระดาษมาดู ส่วนที่น่าจะทำได้ไม่ยากก็น่าจะเป็นส่วนหัว ที่บอกข้อมูลตัวละครผู้เล่นแบบย่อๆ ว่าชื่ออะไร เป้าหมายคืออะไร มีรูปหนึ่งรูป แล้วก็เลเวลกับค่าประสบการณ์ ทำไปสักพักก็ติดเรื่องจะให้ Element มันชิดซ้ายกับชิดกว่าพร้อมกัน เหมือนจะจำได้ลางๆว่า float left right อะไรสักอย่าง ความพลาดก็คือ เราดันไปใช้ตัวนี้ display: float แล้วก็เลยไม่เวิร์ค เราก็พยายามเล่นท่าแปลกๆอีกสองสามท่า แล้วรู้สึกว่าไม่เวิค สุดท้ายเปิดกูเกิ้ล เราก็ได้เฉลยมาว่ามันคือ float: right แล้วปาฏิหาริย์ก็บังเกิด ทุกอย่างดูดีขึ้นมาทันที รูปเราตัดสินใจใช้เป็นไอคอนของอาชีพนั้นๆ ใส่ชื่อและอาชีพในฝันลงไป ปิดท้ายด้วยเลเวลด้านขวา ส่วนด้านล่างเป็นแถบค่าประสบการณ์ ลองดูหลายๆสีแล้ว สีนี้ดูเหมาะสมที่สุดในสายตาเรา ก็เลยจัดการคอมมิท และปิดงานในวันหยุดยาวของช่วงนี้ไป</description></item><item><title>ความคืบหน้าจากวันหยุดแรงงาน</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-4/</link><pubDate>Wed, 03 May 2017 20:32:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-4/</guid><description>ความคืบหน้าจากวันหยุดแรงงาน จากที่เคยเล่าไอเดียทำเกมสำหรับแนะแนวการศึกษาสำหรับนักเรียนไปแล้ว พอจะได้คำแนะนำจากเพื่อนๆ จากคุณหมอมาบ้าง ก็คิดว่าน่าจะลองทำโปรโตไทป์ง่ายๆดู ว่าจะออกมาประมาณไหน จะได้เห็นภาพมากขึ้น ซึ่งวันแรงงานนี้ก็เป็นช่วงหยุดยาวสามวันพอดี (ถึงจะหายไปวันนึงเพราะไปทำบัตรเอทีเอ็มก็เถอะ) เราก็เลยได้มีโอกาสลุยทำบางส่วนก่อน ที่ทำเสร็จไปก็คือ QuestView ที่จะเอาไว้แสดงว่า เราควรทำอะไรบ้าง มีบอกคะแนนและรายละเอียด ต่างๆว่าหัวข้อนี้จะเป็นทำได้อย่างไร เป็นสเต็ปๆไป หนึ่ง สอง สาม แล้วทีนี้ พอทำเสร็จ ก็จะมีให้กด Done พร้อมบันทึกว่ารู้สึกว่า ชอบไม่ชอบเพื่อใช้พิจารณาเส้นทางชีวิตตัวเองต่อไป
ส่วนข้อมูลที่จะนำมาใช้แสดงในส่วนนี้ คิดว่าจะทำแยกเป็นอีกตัวหนึ่ง น่าจะให้ผู้ใช้งานมาสร้างเควสและคอยโหวตกันเอง ส่วนเควสไหนจะผ่านไม่ผ่านก็ยังต้องคิดๆดูก่อนว่าสามารถทำอย่างไรได้บ้าง ไอเดียนึงก็คือเป็นอาจารย์มหาวิทยาลัย เป็นคนยืนยันเควสเข้าระบบ ก็ดูจะลำบากพวกเค้าเกินไป แต่ถ้าเป็นเควสจากชุมชนล้วนๆผมก็คิดว่าน่าจะควบคุมลำบาก ใครที่ผ่านไปมาอยากจะเสนอไอเดียก็ยินดีรับฟังครับ
หน้าตาสุดท้ายก็ออกมาประมาณนี้ ผมคิดว่า Semantic UI ก็ดูหรูหราดีนะ</description></item><item><title>แนวคิดเรื่องการแนะแนว</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/guide-share/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 12:18:24 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/guide-share/</guid><description>มาช่วยแนะแนวน้องๆกันดีกว่า คำถาม “เราอยากทำอะไรกันแน่” คงเคยเกิดขึ้นกับทุกๆคนในสักช่วงเวลาใดเวลาหนึ่งของชีวิต อย่างน้อยๆก็น่าจะเป็นช่วงที่ต้องเลือกคณะเข้ามหาลัยหรือเลือกสายตอนจบมัธยมต้น แม้กระทั่งบางคนตอนนี้ทำงานแล้วก็ยังมีคำถามแบบนี้ในหัวอยู่ หลายๆคนไม่รู้ว่าตัวเองชอบอะไร อยากเป็นอะไร ก่อให้เกิดปัญหาการเข้าเรียนผิดสายขึ้นมา บางทีคิดว่าใช่แต่มาไม่ใช่เอาตอนเรียนหรือตอนทำงานก็มีอยู่ไม่น้อยเลย
ผมคิดว่าเรามาช่วยกันให้ข้อมูลกับน้องๆกันดีกว่า ว่าสายที่เราเรียนเนี่ยมันเป็นยังไงกันแน่ จบออกมาทำงานแล้วเป็นยังไงบ้าง แล้วติดแฮชแท็ก แนะแนว ตามด้วยชื่ออาชีพ ชื่อคณะอะไรแบบนี้ก็ได้ เพื่อเป็นข้อมูลให้น้องๆประกอบการตัดสินใจ ว่าตัวเค้าพร้อมที่จะมาเจออะไรแบบนี้หรือไม่ เอาแบบวงในสุดๆได้ยิ่งดี
ตัวอย่างคำถามที่น่าสนใจ เรียน/ทำงาน กี่ปีแล้ว สิ่งที่ควรลองทำเพื่อทดสอบว่าเราชอบจริงไหม วิชา เนื้อหาที่เน้น เส้นทางการเรียน สิ่งที่ควรศึกษาเพิ่มเติม ข้อดี/ข้อเสีย ช่วงเงินเดือน จบใหม่/มีประสบการณ์ ความเข้าใจผิดๆเกี่ยวกับอาชีพ/คณะของคุณ คำแนะนำอื่นๆ อย่าลืมเปิดโพสเป็น Public ด้วยนะ น้องที่ Search มาเจอจะได้เข้ามาอ่านได้ ส่วนน้องๆเอง ถ้าอยากได้รายละเอียดเพิ่มเติมก็ลองส่งข้อความเข้าไปคุยดูก็ได้ครับ ผมว่าผู้ใหญ่หลายๆคนในวงการก็พร้อมจะแนะนำน้องๆอยู่แล้วครับ สู้ๆทุกคน</description></item><item><title>แอพตามฝัน</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-1/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2017 21:00:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/lightstone/lightstone-1/</guid><description>แอพตามฝัน หลังจากส่งงานให้ M Pictures ไป อะไรๆก็ดูเงียบเหงาไปหมด เหมือนจะได้ดีลใหม่แต่ก็โดนเท สงสัยเราคิดแพงไป แต่ถ้าจะให้ทำถูกกว่านี้ก็กลัวจะขาดทุน พอว่างหัวสมองก็คิดเรื่อยเปื่อย อยากทำอะไรเจ๋งๆให้เป็นตำนานดูสักครั้ง ไฟที่ได้จากการคุยกับคนเฝ้าบูท Social giver ในงาน startup ยังไม่ได้ดับไป เราก็เลยไปเปิดดูสมุดไอเดียว่า เราเคยอยากจะทำอะไรบ้าง แล้วอะไรที่มันพอจะเป็น Social enterprise ได้ ก็ค้นพบโปรเจคที่มีชื่อชั่วคราวว่า Gamify learning platform
ในไอเดียแรกที่จดไว้ก็คือ เป็นคล้ายๆกับ canvas.io หรือว่า google classroom แต่สิ่งที่แตกต่างคือ ผสมความเป็นเกมลงไป เช่น วิชาเป็นดันเจี้ยน การบ้านเป็นมอนสเตอร์ ข้อสอบเป็นบอส เควสตี้คืองานกลุ่ม ฟังดูดีมาก เลยหาข้อมูลเพิ่มเติม คนแรกที่จะคุยได้ก็คือ ไอ้เมฆ กษิดิษ คนนี้เคยหน้ากันมาตั้งแต่ประถม ไม่เคยคุยกันมันเป็นหัวหน้าห้องข้างๆ มต้นก็ย้ายมาที่เดียวกันแต่คนละห้องอยู่ดี มาได้อยู่ห้องเดียวกันตอนมปลายนี้เอง ที่บ้านมันเปิดโรงเรียนอยู่และตัวมันเองก็ทำงานด้านนี้ด้วย คิดว่ามันน่าจะมีข้อมูลที่อินไซด์พอสมควรเลยทีเดียว นัดไปสองสามครั้ง กว่าจะได้คุยสุดท้ายได้เป็นเฟสบุคคอลซะงั้น
หลังจากที่คุยกัน พบว่าโรงเรียนพวกนี้ เค้าจะมีระบบหลังบ้านให้ครูใช้งานอยู่แล้ว การที่เราจะเอาระบบอะไรพวกนี้ไปเพิ่มเนี่ย มันก็จะไปเป็นการเพิ่มภาระให้ครู ซึ่งแน่นอนว่าไม่มีครูคนไหนเอาด้วยแน่นอน แค่สอนกับทำเอกสารก็ยุ่งพอตัวแล้ว เลยเบนเข็มไปว่า ทำอะไรที่ไม่ต้องให้ครูใช้งาน เมฆก็เสนอมาว่า อาจจะเป็นเกมหน้าที่พลเมืองแบบของเกาหลีก็ได้ หรือว่าจะเป็นสื่อการสอนเป็นรายวิชาให้โรงเรียนห่างไกลไป ซึ่งเราคิดว่าตรงนี้มันสเกลลำบาก แค่เนื้อหาแต่ละบทแต่ละวิชาก็ยังต้องมีเกมดีไซน์ที่แตกต่างกันออกไปอีก
สรุปจึงได้ออกมาว่าเป็น แอพสำหรับช่วยนักเรียนแนะแนวว่า อยากเป็นอะไร อยากทำอะไร ควรจะต้องศึกษาอะไรบ้าง อะไรคือสิ่งสำคัญอะไรไม่สำคัญ เป็นเกมแนะแนวที่เน้นเป้าหมายไปที่เด็กมต้น ไอ้เมฆก็แนะนำเรามาว่าลองไปดูเรื่องเกี่ยวกับจิตวิทยาวัยรุ่นสักหน่อย การทำแบบสอบถามหาอาชีพที่เหมาะสมอะไรแนวๆนี้ ก็จบการปรึกษาไปที่ว่า เราจะทำเกมแนะแนวการศึกษา</description></item></channel></rss>