<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ts4-series on Serm's blog</title><link>https://blog.sermtape.com/tags/ts4-series/</link><description>Recent content in ts4-series on Serm's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2022 20:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sermtape.com/tags/ts4-series/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>อภิธานศัพท์ The sims4</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/thesims4/02-what-to-know/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 20:00:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/thesims4/02-what-to-know/</guid><description>งานที่ได้รับมอบหมาย ตัวม็อดแรกที่ได้ลองทำก็คือให้ตัวซิมส์ขึ้นไปกระโดดโลดเต้นบนโซฟา หรือเตียง พอเต้นเสร็จก็จะได้รับความสนุกเพิ่มขึ้น ก่อนอื่นก็ต้องเสิชก่อนว่าสิ่งที่เราจะทำเค้าเรียกว่าอะไร จะได้เอาไปเสิชถูก
Interaction คือชื่อเรียกสิ่งที่เราจะทำ ทุกอย่างที่เป็นเมนู ขึ้นมาเวลาเราเอาซิมส์ไปคลิกนู่นคลิกนี่ ซึ่งมีหลายชนิด
SuperIneteraction: คือ interaction ทั่วๆไป สามารถกำหนดค่าต่างๆได้ เช่นเงื่อนไขการเริ่ม(ตำแหน่ง มุมมอง ระยะทาง) อนิเมชันที่จะเล่น สิ่งที่จะได้รับหลังจากเสร็จกิจกรรม การเช็คเงื่อนไข ImmediateSuperInteraction: อันนี้เป็น interaction ที่ซิมส์ไม่ต้องเดินไปหา กดปุ๊ปทำงานปั๊ปเลย เช่นพวกเปิดปิดไฟ วิทยุ SocialInteraction: เป็น interaction ที่ต้องใช้ซิมส์มากกว่าหนึ่งตัว MixerInteraction: ตัวนี้จะพิเศษตรงที่สามารถรันซ้อนกันกับ interaction อื่นได้ เช่นเวลาปาร์ตี้ เราสามารถเต้นไปด้วยกิน น้ำไปด้วยก็ได้ SocialMixerInteraction: เหมือนกันกับอันที่แล้วแต่เป็นสำหรับ SocialInteraction คุยกันก็แบ่งเป็นคุยแบบไหน ด่ากัน แกล้งกัน โกหก หรือเล่นมุก SuperAffordance คือตัวเมนูที่โผล่ขึ้นมาตอนเรากดสิ่งของ เพื่อที่จะบอกว่าเราสามารถทำอะไรกับสิ่งนี้ได้บ้าง
Loot เป็นตัวอธิบายว่าซิมส์เราจะได้อะไรบ้างจากการทำกิจกรรมนั้นๆ
Motive ค่าสถานะหกอย่างที่มีเหมือนกันทุกคน ความหิว ความสนุก ความสังคม ความสะอาด ความง่วง ความขับถ่าย
Animation การทำอนิเมชันในเดอะซิมส์ต้องใช้สองส่วนประกอบกันคือ Animation State Machine และ Animation Tuning
AnimationStateMachine(ASM) เป็นการกำหนดว่าอนิเมชันของเราจะเล่นยังไง สามารถปรับแต่งได้ว่าจะเล่นอนิเมชันคลิปไหน เปลี่ยนสถานะยังไง เช่น จากยืนไปนั่ง จากนั่งไปนอน ท่าเมื่อทำกิจกรรมสำเร็จ ท่าเมื่อทำกิจกรรมไม่สำเร็จ ถ้าเป็นเด็กให้ใช้คลิปไหน ถ้าเป็นผู้ชายให้ใช้คลิปไหน ปรับได้แม้กระทั่งว่าอันนี้ต้องเล่นอนิเมชันกับวัตถุอะไร เช่นถ้านั่ง เก้าอี้แต่ละแบบก็ใช้ท่า ลงนั่งไม่เหมือนกัน นึกภาพเหมือน State Machine ทั่วๆไป แต่ว่าในเครื่องมือต้องพิมพ์เป็น xml เอง</description></item><item><title>ม็อด The sims 4</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/thesims4/01-sims4-modding/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/thesims4/01-sims4-modding/</guid><description>ม็อด The sims 4 เนื่องจากว่าได้รับงานทำม็อดเกม The sims 4 เลยเขียนจดบันทึกเผื่อไว้ เผื่อมีคนได้งานคล้ายๆกัน จะพอช่วยได้บ้าง
เครื่องมือ Sims4Studio โปรแกรมหลักที่ใช้อ่าน Tuning และ สร้าง package Blender 2.7.0 โปรแกรมสำหรับทำ 3D ฟรี PyCharm community IDE สำหรับคอมไพล์ Python TDESC เว็บอ่าน/ช่วยสร้าง Tuning file หลักการทำงาน ตัวเกมเดอะซิมส์4 จะอ่านไฟล์ม็อด .package ได้จาก directory C:\Users\&amp;lt;username&amp;gt;\Documents\Electronic Art\The sims 4\Mod แล้วนำไปใช้ในเกม ซึ่งถ้าเราติดตั้งได้ถูกต้องตอนเริ่มเกมเราจะได้รับหน้าต่างป๊อปอัพลิสของม็อดที่เกมจะโหลดมาใช้ ถ้าไม่มีต้องเช็คออปชั่นก่อนว่าเราเปิดใช้ม็อดหรือยัง การปรับแต่งทุกอย่างที่เราทำใน Sims4Studio จะทำผ่าน tuning ไฟล์ในฟอร์แมท XML
Tuning File คุณสมบัติของ GameObject ใน TS4 จะถูกกำหนดด้วย Tuning file ซึ่งในด้านต่างๆก็จะถูกกำหนดด้วย Tuning แต่ละประเภทที่แตกต่างกันออกไป จะบอกว่าเป็นคนละคลาสย่อยก็ได้ เช่น Object Definition, Interaction, Object tuning แล้วเราก็แนบคุณสมบัติใหม่ๆเพิ่มเข้าไปใน Tuning ได้เลย หรือจะใช้ของเดิมแต่ปรับแค่ค่าบางอย่างก็ได้</description></item></channel></rss>