<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>non-programmer on Serm's blog</title><link>https://blog.sermtape.com/tags/non-programmer/</link><description>Recent content in non-programmer on Serm's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 03 Aug 2021 23:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sermtape.com/tags/non-programmer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>บทที่ 0 - สมควรเสียเวลาไหม</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/sql-for-non-programmer/0-introduction/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 23:00:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/sql-for-non-programmer/0-introduction/</guid><description>บทนำ พักหลังๆมานี้ มีคนรู้จักหลายคนอยากเริ่มทำงานเกี่ยวกับ analytic พวกนี้ ซึ่งส่วนมากไม่ได้มีพื้นฐานทางด้านเขียนโปรแกรมมาก่อน บวกกับเร็วๆนี้จะมีสอนกลุ่มเล็กๆ ให้กับคนที่รู้จักกัน เลยอยากจะมาเรียบเรียงไว้ก่อน เขียนทิ้งไว้ในนี้ก็น่าจะเป็นประโยชน์กับคนอื่นในวันข้างหน้าได้ บางคนอาจจะถูกส่งมาที่นี่โดยไม่รู้อะไรเลย ก็เลยจะพยายามอธิบายให้เข้าใจมากที่สุดโดยโยงๆ เข้ากับสิ่งรอบตัว
รู้แล้วได้อะไร บางคนอาจจะกำลังตัดสินใจอยู่ว่าจะเริ่มศึกษาหรือไม่ อาจจะเพราะเห็นใน Job description หรือคนรู้จักแนะนำมา อยากจะให้ลองนึกแบบนี้ ว่าคุณเคยเจอปัญหาแบบนี้ไหม ต้องเมลไปหาไอทีให้ช่วยดึงข้อมูลให้หน่อย ข้อมูลลูกค้า สินค้า รายการขาย สรุปต่างๆนาๆ คุณอาจจะโชคดีที่บริษัทคุณใช้ระบบ ERP อยู่แล้ว อาจจะมีรีพอร์ทกึ่งสำเร็จรูปให้ใช้ บางครั้งที่เฉพาะเจาะจงมากๆ เค้าก็อาจจะไม่มีตัวเลขให้ ต้องรอครึ่งค่อนชั่วโมงกว่าจะได้ข้อมูลออกมา จะดีแค่ไหนถ้าระบบรองรับการสคริปสำหรับการดึงข้อมูลนี้ และเราสามารถทำเองได้ อย่างน้อยก็คือส่งสคริปให้ไอทีดึงออกมาให้ได้
หรือคนที่อยากจะทำด้าน ai สิ่งนี้ก็เป็นพื้นฐานที่ควรจะมี เพราะการที่จะคำนวณอะไรได้ เราก็ต้องมีข้อมูลอินพุทป้อนเข้าไปก่อน ซึ่งข้อมูลส่วนใหญ่นั้นจะถูกเก็บไว้ใน database มันจะช่วยให้พวกคุณสามารถเอาข้อมูลออกมาได้แบบที่ต้องการเลย
คำเตือน สำหรับบางที่ ตัวฐานข้อมูลของเค้าก็ไม่ได้รองรับการค้นหาแบบ sql ทำใจไว้ได้เลยว่าอาจจะไม่ได้ใช้ แต่โดยพื้นฐานนั้นก็คือใช้คอนเซปคล้ายๆกัน คือเอาข้อมูลจากไหน ฟิลเตอร์ด้วยอะไร จะรวมข้อมูลเป็นกลุ่มหรือเปล่า แบ่งด้วยอะไร เอาค่าอะไรออกมา</description></item></channel></rss>