<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>สัมภาษณ์งาน on Serm's blog</title><link>https://blog.sermtape.com/tags/%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%A1%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B9%8C%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99/</link><description>Recent content in สัมภาษณ์งาน on Serm's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 05 Nov 2021 00:15:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sermtape.com/tags/%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%A1%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B9%8C%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ฝึกงาน/จบใหม่ โปรแกรมเมอร์สัมภาษณ์อะไรกัน</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/coding-interview-entry/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:15:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/coding-interview-entry/</guid><description>ช่วงนี้ได้สัมภาษณ์บ่อยๆ พอดีว่าพักหลังๆ มานี้ เริ่มโดนไล่ไปช่วยสัมภาษณ์งาน ก็เลยได้มีโอกาสถามคนอื่นๆ ว่าเวลาเค้าสัมภาษณ์นี้ มองหาอะไรในตัวแคนดิเดทกัน ขอพูดถึงระดับเด็กจบใหม่กับเด็กฝึกงานก่อน ถ้ามีโอกาสได้สัมภาษณ์ซีเหนี่ยจะเอามาเล่าเพิ่มเติมวันหลังนะครับ ในส่วนนี้ผมจะเล่าถึงเฉพาะส่วนของ technical interview เท่านั้น เนื่องจากตัวผมเองสัมภาษณ์แค่รอบ coding เลยศึกษามาแค่นี้ 5555 ขั้นตอนการเตรียม resume หรือว่าการเขียน cover letter ก็คือไม่รู้อะไรเลย ปกติพวกนี้เป็นกระบวนการของทาง HR เค้า เราไม่ก้าวก่าย
ความสามารถในการเรีนยรู้ เริ่มจากเด็กฝึกงาน คำตอบส่วนใหญที่ได้ก็คือ เค้าจะดูว่าคนๆนี้ มีความสามารถในการเรียนรู้แค่ไหน เนื่องจากว่าเค้าต้องการคนที่มาช่วยงานง่ายๆที่ไม่มีเวลามาทำกัน และเด็กฝึกงานจะอยู่กันไม่นาน แค่สองหรือสามเดือน เพื่อให้ได้ผลลัพธ์จึงต้องเป็นคนที่เรียนรู้เร็วพอสมควร ไม่งั้นทำไม่เสร็จ ครึ่งๆกลางๆ กลายเป็นว่าที่ลงทุนไปกับน้องฝึกงานก็ไม่ได้ใช้อีก สิ่งที่ใช้วัดเรื่องนี้ก็คือ คุณเคยทำงานที่ไม่ใช่การบ้านหรือโปรเจคหรือไม่ เพราะการจะทำอะไรพวกนี้ได้ 75% เป็นความรู้ที่ไม่ได้มีอยู่ในห้องเรียน ศึกษาเอาเองทั้งนั้น ถ้าทำออกมาแล้วมีผลงานที่ใช้ได้ ก็คือการันตีได้ระดับหนึ่งแล้วว่าคุณมีปัญญาเรียนรู้ด้วยตัวเองในระดับหนึ่ง ไม่ต้องมานั่งประกบคอยบอกคอยสอน ทุกคนไม่ว่างมาช่วยตลอดเวลา
เชาว์ในการแ้กปัญหา พวกนี้จะเรียกว่าเซนส์ของโปรแกรเมอร์ก็ได้ ปัญหาหนึ่งปัญหามีวิธีแก้หลากหลาย การที่มีเชาว์ที่ดีหมายถึงสามารถคิดล่วงหน้าได้ ว่าโซลูชั่นของเราที่เอามาใช้ อาจจะติดปัญหาตรงไหนบ้างหรือเปล่า ป้องกันแก้ไขยังไงดี พวกนี้จะทดสอบได้จากการเลือกวิธีที่จะใช้แก้โจทย์ที่ให้ไป สำหรับน้องๆขั้นเริ่มต้น เราเองก็ไม่ได้คาดหวังว่าจะตอบถูกทั้งหมดในทีแรก อาจจะเริ่มจากวิธีบ้านๆ ถึกๆ ก่อนก็ได้ เพื่อใช้แก้ปัญหา แล้วดูว่าเวลาที่ให้ตัวอย่างอินพุทอย่างอื่นไป วิธีของเราจะยังใช้ได้อยู่หรือเปล่า ถ้าใช้ไม่ได้ ไอเดียใหม่คืออะไร หรือว่าการให้คำใบ้ไป จะนึกคำตอบออกมาถูกทางหรือเปล่าแค่นั้น</description></item></channel></rss>