<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>react on Serm's blog</title><link>https://blog.sermtape.com/tags/react/</link><description>Recent content in react on Serm's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 03 Jul 2017 13:34:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sermtape.com/tags/react/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Code as request 2</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/code-as-request-2/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 13:34:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/code-as-request-2/</guid><description>Code as request 2 Every lunch time, my team will struggle finding place to have lunch. Everyone will ask each other &amp;ldquo;Where will we have lunch today?&amp;rdquo;, and most of us would say &amp;ldquo;anywhere&amp;rdquo;. We waste time here up to minutes a day. We have tried 3 approaches.
Line vote In Line application, there is a feature to create poll and let everyone in group vote the result. Sound great. But the pain is we have to create new poll + choices everyday we can&amp;rsquo;t reuse it and most of us also have no idea where should we have lunch.</description></item><item><title>ReactBKK 2.0</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/react-bkk-2/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 10:30:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/react-bkk-2/</guid><description>ReactBKK 2.0 มีโอกาสได้เข้าร่วมงาน ReactBKK 2.0 จัดที่ปทุมวัน โดยรวมถือว่างานจัดออกมาได้ดี เนื้อหาก็น่าสนใจ ตอนเช้าไปถึงก็เจอพี่ต๊อบอยู่หน้างานเลย เพิ่งเจอกันไปตอนงาน Golang ก็เข้าไปทักทายแล้วก็เข้างานไปกับพี่ต๊อบ รับเสื้อ ไซส์ L หมด เลยได้ XL มาแทน ก็ใส่ได้อยู่
พิธีเปิดงาน ก็มีอาจารย์มาพูดเปิดงาน ประชาสัมพันธ์งานต่างๆของทางคณะ ก็เป็นปกติที่ไม่น่าจะมีใครฟัง เราก็มองหาคนรู้จักไปเรื่อย จนพี่กุ้งที่นัดกันไว้ก็มาถึง จบพิธีเปิดพอดี ก็ตัดสินใจกันว่าจะไปห้อง Intermidiate กัน เดินลงบันได 7 ชั้น แล้วก็ขึ้นอีก 5 ชั้น
Scalable React app architecture โดยคุณ Zack Siri คนนี้พูดถึงเรื่องที่เค้าทำ SPA (Single page application) แล้วเจอปัญหาอะไรมาบ้าง แล้วแก้ยังไง ก็มาเล่าให้ฟังเป็นแนวทางในการแก้ปัญหากับของเราเอง
การวางโครงสร้างไฟล์เค้าเลือกที่จะวางเป็น App, Lib, Vendor
App เป็นโค้ดที่เค้าเขียนเองทั้งหมด ซึ่งข้างในก็จะแบ่งย่อยๆเป็น Page กับ Component อีกที Lib คือโค้ดที่เค้าเขียนเอง และสามารถใช้ซ้ำในโปรเจคอื่นๆ หรือโค้ดที่เอามาจากของโปรเจคอื่นๆได้ แบบพวก Component พื้นฐาน Vendor คือโค้ดที่เค้าไม่ได้เขียนเอง ส่วนนี้จะแตกต่างจาก node_modules แค่ว่ามันไม่มีให้ดาวน์โหลดใน npm หรือต้องการแก้ไขบางอย่างนิดหน่อย ต่อมาก็เป็นเรื่อง Config เค้าก็โหลด config ตาม environment ที่กำหนดตอนรัน</description></item></channel></rss>