<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>trivia on Serm's blog</title><link>https://blog.sermtape.com/tags/trivia/</link><description>Recent content in trivia on Serm's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 12:26:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sermtape.com/tags/trivia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2020 year review</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/2020-year-reivew/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 12:26:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/2020-year-reivew/</guid><description>2020 ผ่านไปแล้ว ประเดิมบทความแรกของปี เนื่องจากปีที่แล้วไม่ได้อัพบล็อกเลย เพราะผลัดวันมาทำหลังปีใหม่ยังไงล่ะ
เป้าหมายเดียวของการทำงานหลังเรียนจบ ตั้งแต่เรียนจบมา มีเป้าหมายหลักอย่างเดียว คือต้องเป็นซีเนียร์และมีเงินเดือนถึงตัวเลขที่ตั้งใจไว้ภายในห้าปี ทีแรกหลังจากทำงานครบห้าปีปรับเงินเดือนช่วงเดือนกุมภา ก็ไม่ได้ขึ้นตำแหน่ง เงินก็เลยไม่กระโดด แต่ได้มาปรับรอบพิเศษตอนเดือนเจ็ด ขอบคุณคุณแฟนที่ผลักดันและเป็นกำลังใจให้เราสู้ ภูมิใจกับความสำเร็จนี้มากๆ ได้ทั้งเงิน ได้ทั้งตำแหน่ง หน้าที่ความรับผิดชอบก็เยอะขึ้น ก้าวสู่ความเป็นผู้ใหญ่ไปอีกขั้น
เรื่องเนื้องาน สิ่งที่ได้ทำเพิ่มขึ้นคือต้องมองภาพใหญ่มากขึ้น คิดถึงระบบโดยรวม การเชื่อมต่อกันของแต่ละส่วนจะทำยังไง ส่วนเรื่องทีมก็ได้เริ่มเข้ามาทำสกรัมมาสเตอร์ เข้ามาประชุมกับยูสเซอร์เพื่อแก้ไขปัญหาต่างๆ ยอมรับว่าหลายอย่างยังทำได้ไมดี ต้องขอบคุณเจ้านายกับเจ๊หัวหน้าทีมและพี่ๆน้องๆทุกคนที่ช่วยกันจนผ่านมาได้ ปีนี้เราได้เรียนรู้เกี่ยวกับระบบ AR มาขึ้นเยอะ การลงบัญชีต่างๆ การต่อรองเพื่อหาจุดที่ยอมรับได้จากการ Migrate ขึ้นระบบใหม่ หลายๆอย่างเราประเมินได้ต่ำกว่าความเป็นจริงมาก data quality เป็นเรื่องที่จัดการยากจริงๆ
ปีนี้ได้งานนอกมาเพิ่มอีกสองสามงาน ที่น่าสนใจก็มีทำเกมหนึ่งงาน ถือว่าสนุกดีเพราะไม่ได้ทำเกมมานานมากแล้ว ได้ใช้ Phaser.js เป็นเกมจับผิดเล็กๆทำนอกเวลาประมาณสามสัปดาห์ ใครอยากเล่นไปลองได้ เดี๋ยวจะแปะลิงค์ไว้ข้างล่าง ส่วนงานนอกอันอื่นก็เป็นทำเว็บเหมือนเดิม แตกต่างกันตรงที่คราวนี้เป็นงานเล็ก เลยลองหัดใช้ firebase แบบจริงจัง ปรากฏว่าก็ live ได้ไม่มีปัญหาอะไร ไอ้พวกเว็บทำแล้วทิ้งเนี่ยชอบมาก เพราะเราสามารถแฮคทุกอย่างได้เพื่อให้งานเสร็จ ใช้เสร็จก็ปิดทิ้งได้เลย ไม่ต้องเผื่อต่อเติมอะไรมาก พอได้ค่าขนมมาให้ชื่นใจหน่อย
เงินทองของต้องเก็บออม เปิดประเดิมโควิดปีนี้ทำตลาด SET circuit break ไปสองรอบติดๆกัน เรากับแฟนเลยคิดว่านี่เป็นจังหวะที่ดีในการเริ่มเข้าตลาดเปิดพอร์ทกัน ก็เป็นการออมเงินอีกทางหนึ่งที่ดีเหมือนกัน สรุปสิ้นปีรวมผลประกอบการได้ประมาณ 4% ถือว่าไม่เลวสำหรับมือใหม่ แต่แฟนผมทำกำไรได้มากกว่านั้นเยอะ เลยฝากเงินแกไปจัดการให้ซะเลย ยอดเยี่ยม นอกจากนี้ยังได้หัดอ่านงบการเงิน ข่าวเศรษฐกิจรอบโลก รู้สึกเป็นคนฉลาดขึ้นนิดนึง</description></item><item><title>2018 year review</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/2018-year-review/</link><pubDate>Sat, 29 Dec 2018 17:24:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/2018-year-review/</guid><description>ปีนี้ก็เติบโตขึ้นอีกนิด ในปีนี้มีเรื่องที่ร่างไว้สองสามเรื่องว่าจะเขียนลง แต่สุดท้ายก็ได้แค่สรุปปลายปีเหมือนเดิม ปีนี้สำหรับเรายกให้เป็นปีแห่งการสื่อสารเลยละกัน ได้คุยงานเยอะมาก
TL;DR งานประจำได้ทำอะไรที่แตกต่างไปจากเดิม วิเคราะห์ปัญหา เสนอแนวทางแก้ไข ได้เป็นคนดำเนินการประชุมบ่อยครั้งขึ้น งานนอกไม่มีงานย่อยเลย ได้งานใหญ่ๆมาสองงาน ทำกันยาวๆสิ้นปีก็ไม่เสร็จ จริงๆอาจจะเพราะเราช้าเอง เป็นคนเหงา ใครชวนไปกินไหนไปหมด ลงทุนสม่ำเสมอตลอดปี อีกไม่นานคงจะซื้อทีมฟุตบอลได้ละ ได้ไปเดทกับสาวแล้ว ฮูเร่ peak mmr = 3400 ก่อนลงยาวๆแล้วไปติดเกมอื่น ฝันว่าโดนฝังแล้วตื่นมาขยับตตัวไม่ได้เป็นครั้งแรกในชีวิต การงาน งานประจำ ปีนี้เปิดตัวได้สวย ได้ย้ายทีมเลยได้ทำอะไรใหม่ๆมากขึ้น หลักๆก็ Scala แล้วยังได้ set up teamcity กับ puppet ด้วย ได้ความรู้ linux เพิ่มขึ้นอีกนิดหน่อย แล้วช่วงปลายปีก็ได้ย้ายไปจับโปรดักใหม่อีกอันนึง ทำให้เรามองเห็นภาพรวมของระบบมากขึ้น เข้าใจการเดินทางของ data ในองค์กรเรา ว่าใครหยิบอะไรไปทำแล้วส่งให้ใคร ได้ติดต่อสร้างงานสร้างอาชีพให้ทีมอื่นพอสมควร นัดประชุมอธิบายปัญหา เสนอแนวทางแก้ไข ด้วยงานนี้เราเลยรู้สึกว่าเราได้ทักษะการสื่อสารมามากขึ้นพอสมควรเลย จากที่เคยคิดว่าจะทำที่นี่แค่ปีเดียว จนปีนี้ก็ยังไม่ได้ไปสัมภาษณ์ที่ไหนเลย การย้ายทีมกับย้ายงานก็มีความคล้ายกันอยู่นะ เพราะเราต้องเข้าไปเรียนรู้ใหม่ทุกอย่างเลย โปรดัก โปรเซส เทคโนโลยีสแต็ก แตกต่างกันอย่างเดียว คือเงินไม่ขึ้นแบบก้าวกระโดดแค่นั้นเอง
งานนอก ได้งานใหญ่แต่ต้นปี จากนายหน้าเจ้าเก่า งานนี้ก็ได้ลองทำอะไรที่ซับซ้อนขึ้นนิดหน่อย แต่เรายังเลือกใช้สแต็กเดิมเพราะคิดว่าเร็วสุดในการทำแล้ว งานนี้ต่างจากงานก่อนๆตรงที่เราเหมาตั้งแต่ต้นจนจบเลย ต้องขอขอบคุณ Cloud computing ทุกเจ้าเลย ถ้าไม่มีพวกนี้ งานคงจะติดขัดกว่านี้เยอะ ส่วนเรื่องสื่อสาร ก็ถือว่าได้คุยแบบเป็นการเป็นงานขึ้น เริ่มหัดใช้สมุดจดในห้องประชุมได้แล้ว</description></item><item><title>2017 year review</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/2017-year-review/</link><pubDate>Fri, 29 Dec 2017 19:16:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/2017-year-review/</guid><description>สิ่งที่เกิดขึ้นในปี 2017 ชีวิตก็ผ่านไปอีกหนึ่งปี ทีแรกแค่อยากจะสรุปสั้นๆแต่เห็นเพื่อนเขียนเป็นบลอกโพส แล้วก็อยากจะเขียนแบบละเอียดๆ ดูบ้าง
TL;DR ปีนี้ทำงานเยอะมากทั้งงานประจำ งานนอก งานฝิ่น และงานประกวด ความรู้ไม่ได้เพิ่มขึ้นเท่าไหร่ เพราะใช้แบบเดิมซะส่วนใหญ่ จะมีเปลี่ยนแปลงสแต็กนิดหน่อยในทุกๆงาน 1 side project per year challenge ที่ไม่เคยทำสำเร็จปีนี้ก็สำเร็จ ได้ไปหลายงานเลยทีเดียว
เรื่องงานสังคม เป็นครั้งแรกที่ออกงานสัมนาแล้วได้รู้จักคนเพิ่มากกขึ้น ในที่สุดก็เริ่มทำความรู้จักคนในงานได้แล้ว ก่อนหน้านี้ก็ไปคนเดียวกลับคนเดียวตลอด คนจากงานพวกนี้ก็ส่งผลกับชีวิตเราพอสมควรเลยทีเดียว
การเงินปีนี้ไม่มีอะไรพัฒนา ไม่กล้าลงทุนยังไงก็ไม่กล้าอยู่อย่างนั้น เป็นคนทำงานเพื่อเงินเหมือนเดิม กว่าจะได้ลองลงทุนก็ล่อไปเดือนธันวาจนได้
ความรักปีนี้คืบหน้าขึ้นกว่าก่อนหน้านี้ทั้งชีวิต เรากล้าทักทายคนมากขึ้น(ในเน็ตล่ะนะ) ถึงแม้จะไม่สมหวังเลยก็ตาม แต่ก็เป็นประสบการณ์ที่จะช่วยให้เราไม่พลาดในอนาคตได้ (ล่ะมั้ง)(ฮา)
การงาน งานประจำ ปีนี้เปิดมาด้วยการเข้าทำงานที่ใหม่ กับบริษัทข้ามชาติยักษ์ใหญ่ พนักงานกว่าพันคน ที่เราขอให้เพื่อนพาเรซูเม่เข้ามาสัมภาษณ์ เราเองก็ต้องขอบคุณเพื่อนแชมป์ไว้ด้วย ในส่วนของเทคโนโลยี ที่นี่ใช้ C# เราเองก็เคยใช้แค่หัดเขียนเกมสมัยปีสองปีสามแค่นั้นเอง เจอ M$ stack เป็นอะไรที่แปลกใหม่ที่สุดแล้ว Windows server, MS sql แค่นั้นเอง นอกนั้นก็ไม่ได้จับอะไรจริงๆจังๆ เราเป็นเฟืองตัวเล็กๆ ผิดกับที่ผ่านๆมา บริษัทคนน้อยๆ ได้ทำอะไรหลายอย่างดี
สังคมที่นี่ก็ดี มีคนหลากหลายมาก ทั้งอายุ เพศ เชื้อชาติ ศาสนา แต่สุดท้ายแล้วทีมที่เราทำงานด้วยกันจริงๆ ก็เป็นคนไทยเกือบทั้งหมดอยู่ดี ทีมที่เข้าไปอยู่มีแต่คนโตๆ แบบว่ามีครอบครัวมีลูกแล้วกันทั้งนั้น รูปแบบการทำงานก็ต่างจากคนหนุ่มสาวที่เราเคยร่วมงานมา</description></item><item><title>บทสนทนากับคนแปลกหน้า</title><link>https://blog.sermtape.com/posts/stranger-talk/</link><pubDate>Sat, 27 May 2017 21:30:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.sermtape.com/posts/stranger-talk/</guid><description>บทสนทนากับคนแปลกหน้า ระหว่างที่กำลังเดินทางไปทำงานที่จุฬา แต่ว่ามีฝนตกหนักบวกกับนายจ้างยังมาไม่ถึงเพราะรถติด จึงมีโอกาสไปเดินเล่นในพารากอนเพื่อฆ่าเวลา ระหว่างที่เดินดูนั่นนี่ไปมา สุดท้ายก็หยุดยืนรออยู่หน้าประตู แถวนั้นมีคนยืนรอเพื่อนฝูงอยู่มากมาย เราก็คิดว่าจะคุยอะไรกับคนแปลกหน้าดี คิดแผนผังต้นไม้ของบทสนทนาขึ้นมาในหัว ว่าเราถามแบบนี้ เค้าน่าจะตอบมาแบบไหนบ้าง แล้วเราจะตอบกลับไปว่าอะไรดี คิดไปคิดมา สุดท้ายคนที่เค้ารออยู๋ก็มา แล้วก็เดินกันไป ก็เลยไม่ได้คุยสักที เราเคยตั้งเป้าหมายไว้ว่า เราอยากจะเป็นคนเปิดๆ คือเจอใครก็คุยไปเรื่อย คุยได้ทุกคน
พอรอนานๆก็เริ่มเมื่อยและหิว เลยลงไปกินข้าวที่ฟูดคอร์ทข้างล่าง ปรากฏว่าคนเยอะมาก เดินวนไปสองรอบกว่าจะได้ที่นั่ง ตอนที่เรานั่งก็มีอีกคนเข้ามานั่ง เราก็คิดในใจว่าเราควรจะชวนเค้าคุยสักหน่อย ฝึกพูดคุยกับคนอื่นบ้าง ก็ทำได้เหมือนเดิมคือแค่คิดๆบทสนทนาไว้ สุดท้ายพอเรากินเสร็จกำลังจะลุก เค้าก็ทักเราว่า คนจีนหรือเปล่า ก็เลยได้คุยกันยาวเลย เราก็ฟังเค้ารู้เรื่องบ้างไม่รู้เรื่องบ้าง ภาษาอังกฤษฟังพูดเราอ่อนแอสุดๆ จับใจความได้ว่ามาจากพม่า เป็นแอคเค้าท์เมเนเจอร์ มาคุยธุระที่ไทย แล้วก็คุยกันเรื่องเศรษฐกิจ เรื่องการเมือง เรื่องอุตสาหกรรมไอที ชีวิต สังคม วัฒนธรรม อาหารโชคดีทีเค้าก็อยู่บริษัทไอทีเหมือนกัน ก็เลยคุยได้หลากหลายหน่อย เพราะพื้นฐานความรู้ใกล้เคียงกัน สุดท้ายเค้าก็ขอคอนแทคเราไว้ แต่ว่ามือถือเค้าไม่มีคีย์บอร์ดภาษาไทย เลยเสิชชื่อเราไม่ได้ 5555555 ได้ชื่อเฟสบุคเค้ามา แต่พอเสิชชื่อเท่านั้นแหละ มีเป็นร้อยคนหาไม่เจอ แต่ก็ยังดีที่ได้นามบัตรมา เลยส่งเมลล์ไปหาให้เค้าแอดเรามาแทน
กลับมาก็มานั่งคิด ว่าชื่อเรามันออกเสียงยากสำหรับคนต่างชาติหรือเปล่าหว่า ที่ผ่านมาก็ไม่มีปัญหาการเรียกชื่อนะ อาจจะลองตั้งชื่อภาษาอังกฤษง่ายๆให้คนฝรั่งเรียกจะดีไหมนะ</description></item></channel></rss>